川普沒亂說！美軍售全球4百億美金 台灣上榜大客戶名單

《紐約時報》引用美國國會研究處最新軍售最新報告，內容指出美國在2015年賣出約400億美元（約新台幣1.3兆元）的武器給其他國家，除了銷量占了全球的一半外，其交易金額更遠遠超越了第二大軍售國法國的150億美元（約新台幣4805億元）。據報告分析指出，向美國購買武器的，主要以開發中國家為主，包括埃及、伊拉克和沙烏地阿拉伯等，在去年交易的金額都在45億美元以上。

至於日前美國總統當選人曾說的，台灣花好幾十億美元向美方購買軍武，就這份軍售報告顯示，台灣確實也是大客戶之一，在2015年是美國排名第7的買家，金額大約是14億美元（約新台幣452億元）。不僅如此，在2008～2011年間，就軍售合約金額來看的話，台灣總共花55億美元向美購入武器，在全球排名第7；若是以交貨量來看的話，2012～2015年期間，台灣是全球排名第9、交貨軍售金額達45億美元的國家。

而2015年向美國軍購的前10名國家，根據美國國會研究處最新軍售最新報告統計如下：

1、埃及（53億美元）
2、伊拉克（50億美元）
3、沙烏地阿拉伯（45億美元）
4、印度（19億美元）
5、阿爾及利亞（16億美元）
6、馬來西亞（14億美元）
7、台灣（14億美元）
8、以色列（13億美元）
9、南韓（13億美元）
10、委內瑞拉（12億美元）

有上調空間喎